三星手機中國市佔5年內暴跌 從20％跌至不到1％

市調企業Strategy Analytics統計，三星手機在中國的市佔率逐漸下滑，從2013年的20%，至去年下滑至不到1%。（彭博）

〔財經頻道／綜合報導〕調研機構IDC指出，南韓三星電子（Samsung Electronics）去年智慧型手機第4季為全球銷量冠軍，總出貨量7040萬支，但年減5.5%，全球市佔率從20%下滑到18.7%。另據市調企業Strategy Analytics統計，三星手機在中國的市佔率逐漸下滑，從2013年的20%，至去年下滑至不到1%。

《亞洲日報》報導，市調企業Strategy Analytics於10日公佈統計指出，三星手機在中國的市佔率從2013年的20%，至2018年跌至0.8%。而去年三星在中國4個季度的市佔率分別為Q1的1.3%、Q2的0.8%、Q3的0.7%，和Q4的0.7%，全年共賣出340萬台。

如華為、vivo、OPPO、小米等中國品牌手機，則已佔中國80%的市場，其中華為是去年中國市佔率最高品牌。報導指出，三星在中國的低迷表現，也威脅其在全球市場的市佔率，三星去年Q4的全球市佔率為18.4%，僅稍為超出蘋果的17.5%和華為的16.1%。

有分析認為，三星手機在中國市佔率下滑的原因，包括三星未妥善處理Note 7爆炸事件，導致流失中國消費者信任、三星的性價比不如中國品牌能吸引消費者，以及中國品牌在手機性能創新上超越三星，如華為將在2月推出摺疊式的5G商用手機。

事實係垃圾

仲有人用三叔架咩

蝗蟲愛用iphone, 唔鐘意用samsung
好在我唔鐘意用iphone

香港呢

三星爆果下已經玩完左
同大陸機睇齊

搶下價市場，
唔夠大陸黎

中國人就要用華為
尊機重道條華為打手近期去左邊

發過誓唔會買韓狗野

高價唔夠蘋果鬥
低價唔夠大陸黎

以後用三星機分辨強國人

仲用緊三星

仲用緊三星，其實係唔用大陸機既話android都無咩好選擇，或者可能用番親生仔掛

Sorry錯手負皮，我想正皮嫁

原因係價錢唔夠平

三星係支那根本搵唔到定位
做高價機又無蘋果嘅名牌效應
做中低價機又唔夠支那機鬥
近年啲新機又無咩突出表現
就算用開三星機都幫佢唔落
買三星純粹因為唔鍾意蘋果啲政策，有第三選擇一定轉會

跌到0.1又點
mon 電池 鏡頭 加價先

根本無得玩
連高價an 市場 華為貼錢咁打落去都打到佢死死下

因果報應啦
係得支那開廠就預咗畀支那偷技術
為咗所謂嘅十三億市場搞到宜家畀人反咬

爆炸單野只係得香港無得換機, 全球都有淨得香港無

好似賣零件利潤仲高
部部機都問3星拎貨
點都係3星贏

小心炒車